export const data =[
    [
        {
            "categoria" : "Matematicas",
            "pregunta" : "Al cambiar el orden de los sumados el resultado no varia, esta es la ley",
            "respuesta" : "Conmutativa",
            "incorrecta1" : "Asociativa",
            "incorrecta2" : "Distributiva",
            "incorrecta3" : "Disociativa"
        },
        {
            "categoria" : "Programacion",
            "pregunta" : "¿Qué es una variable?",
            "respuesta" : "Es una declaración dentro del programa para definir un valor dinámico",
            "incorrecta1" : "Es un elemento del programa que puede cambiar",
            "incorrecta2" : "Es un método de acceso a los datos",
            "incorrecta3" : "Ninguna de las anteriores"
        },
        {
            "categoria" : "Ciencias Sociales",
            "pregunta" : "¿Cómo se llama la ley más importante de un pais?",
            "respuesta" : "La constitucion",
            "incorrecta1" : "Parlamento",
            "incorrecta2" : "Justicia",
            "incorrecta3" : "Contraloria"
        },
        {
            "categoria" : "Español",
            "pregunta" : "Se usa para decir algo de manera clara y que no dé lugar a otros significados",
            "respuesta" : "El sentido literal",
            "incorrecta1" : "La aliteracion",
            "incorrecta2" : "El sentido figurado",
            "incorrecta3" : "Sinfonia"
        },
        {
            "categoria" : "Fisica",
            "pregunta" : "¿Qué significa W?",
            "respuesta" : "Velocidad angular",
            "incorrecta1" : "Periodo",
            "incorrecta2" : "Tiempo",
            "incorrecta3" : "Ninguna de las anteriores"
        }
    ],
    [
        {
            "categoria" : "Matematicas",
            "pregunta" : "Dado lo siguiente {24,12,48}, el Maximo Comun Divisor de dichos numeros es:",
            "respuesta" : "12",
            "incorrecta1" : "8",
            "incorrecta2" : "14",
            "incorrecta3" : "7"
        },
        {
            "categoria" : "Programacion",
            "pregunta" : "¿Que lenguaje de etiquetas se usa en un navegador?",
            "respuesta" : "HTML",
            "incorrecta1" : "Python",
            "incorrecta2" : "Java",
            "incorrecta3" : "CSS"
        },
        {
            "categoria" : "Ciencias Sociales",
            "pregunta" : "La historia Universal se divide cronológicamente en",
            "respuesta" : "Edad antigua, edad media, edad moderna, edad contemporánea",
            "incorrecta1" : "Edad media, edad antigua, edad moderna, edad contemporanea",
            "incorrecta2" : "Edad contemporánea, edad moderna, edad media, edad antigua",
            "incorrecta3" : "Edad antigua, edad moderna y media"
        },
        {
            "categoria" : "Español",
            "pregunta" : "Se refiere a conceptos que van relacionados a través de líneas",
            "respuesta" : "Mapas conceptuales",
            "incorrecta1" : "Cuadro comparativo",
            "incorrecta2" : "Resumen",
            "incorrecta3" : "Articulo"
        },
        {
            "categoria" : "Fisica",
            "pregunta" : "Si la masa disminuye en un péndulo simple, el periodo",
            "respuesta" : "no cambia",
            "incorrecta1" : "aumenta",
            "incorrecta2" : "disminuye",
            "incorrecta3" : "oscila"
        }
    ],
    [
        {
            "categoria" : "Matematicas",
            "pregunta" : "¿Que es un vector?",
            "respuesta" : "son objetos matemáticos que tienen módulo, dirección y sentido",
            "incorrecta1" : "son objetos matemáticos que tienen dirección y sentido",
            "incorrecta2" : "es un instrumento para hacer mediciones",
            "incorrecta3" : "objetos del mismo tipo almacenados consecutivamente en memoria"
        },
        {
            "categoria" : "Programacion",
            "pregunta" : "¿Cual de los siguientes es un lenguaje de programación compilado?",
            "respuesta" : "Java",
            "incorrecta1" : "Python",
            "incorrecta2" : "HTML",
            "incorrecta3" : "Ruby"
        },
        {
            "categoria" : "Ciencias Sociales",
            "pregunta" : "El embalzamiento fue un procedimiento que practicaron",
            "respuesta" : "Egipcios",
            "incorrecta1" : "Griegos",
            "incorrecta2" : "Sumerios",
            "incorrecta3" : "Romanos"
        },
        {
            "categoria" : "Español",
            "pregunta" : "¿Que hace un moderador en un debate?",
            "respuesta" : "Asigna los turnos para las personas que debatiran",
            "incorrecta1" : "Expone el tema al grupo",
            "incorrecta2" : "Escribe todo lo que sucede en el debate",
            "incorrecta3" : "Da la razon algun bando"
        },
        {
            "categoria" : "Fisica",
            "pregunta" : "¿Que energia se obtiene del aprovechamiento de la energia cinetica?",
            "respuesta" : "Hidraulica",
            "incorrecta1" : "Quimica",
            "incorrecta2" : "Electrica",
            "incorrecta3" : "Solar"
        }
    ],
    [
        {
            "categoria" : "Matematicas",
            "pregunta" : "¿Cuantas aristas tiene la pirámide cuadrangular?",
            "respuesta" : "8",
            "incorrecta1" : "4",
            "incorrecta2" : "3",
            "incorrecta3" : "10"
        },
        {
            "categoria" : "Programacion",
            "pregunta" : "MySQL es una base de datos de tipo",
            "respuesta" : "Relacional",
            "incorrecta1" : "No Relacional",
            "incorrecta2" : "Bi Relacional",
            "incorrecta3" : "Ninguna de las anteriores"
        },
        {
            "categoria" : "Ciencias Sociales",
            "pregunta" : "¿Donde se invento el Horoscopo?",
            "respuesta" : "Mesopotamia",
            "incorrecta1" : "Egipto",
            "incorrecta2" : "China",
            "incorrecta3" : "España"
        },
        {
            "categoria" : "Español",
            "pregunta" : "¿A que llamamos jerarquizacion de la informacion?",
            "respuesta" : "Cuando se le da un orden segun su prioridad",
            "incorrecta1" : "Cuando comparamos un texto con otro",
            "incorrecta2" : "Cuando copiamos la informacion",
            "incorrecta3" : "Cuando ordenamos como queremos"
        },
        {
            "categoria" : "Fisica",
            "pregunta" : "Toda acción corresponde una reaccion, ¿Cual ley de Newton es?",
            "respuesta" : "Tercera",
            "incorrecta1" : "Segunda",
            "incorrecta2" : "Primera",
            "incorrecta3" : "Cuarta"
        }
    ],
    [
        {
            "categoria" : "Matematicas",
            "pregunta" : "54 estudiantes van en 6 autobuses, ¿Cuántos estudiantes irán en cada autobus?",
            "respuesta" : "9",
            "incorrecta1" : "7",
            "incorrecta2" : "6",
            "incorrecta3" : "8"
        },
        {
            "categoria" : "Programacion",
            "pregunta" : "¿Que instrucción se usa para unir tablas en una base de datos relacional?",
            "respuesta" : "JOIN",
            "incorrecta1" : "UNION",
            "incorrecta2" : "COMBINATION",
            "incorrecta3" : "JOINING"
        },
        {
            "categoria" : "Ciencias Sociales",
            "pregunta" : "¿Cuales son los puntos cardinales de la tierra?",
            "respuesta" : "Norte, sur este y oeste",
            "incorrecta1" : "Arriba, abajo y centro",
            "incorrecta2" : "Izquierda, derecha y centro",
            "incorrecta3" : "Diagonales y centro"
        },
        {
            "categoria" : "Español",
            "pregunta" : "El origen del español es del",
            "respuesta" : "Latin Vulgar",
            "incorrecta1" : "Latin culto",
            "incorrecta2" : "Griego Vulgar",
            "incorrecta3" : "Arameo"
        },
        {
            "categoria" : "Fisica",
            "pregunta" : "Recta que toca en un punto a una curva o a una superficie",
            "respuesta" : "Tangente",
            "incorrecta1" : "Hipotenusa",
            "incorrecta2" : "Cateto",
            "incorrecta3" : "Cateto Adyacente"
        }
    ]
];